\chapter*{Introduzione}
\markboth{Introduzione}{}

Per questo modello, si è scelto un unico capitolo introduttivo che giochi le
parti dell'introduzione, del sommario e della prefazione. La scelta è tale per
aiutare lo studente nel concentrare in un unico capitolo ciò che la tesi vuole
esprimere.

Una buona introduzione per una tesi potrebbe essere contenuta in 3 o 4 pagine,
ma nulla vieta di estenderla (non troppo) e renderla più dettagliata.

\section*{Estendere con sezioni}

Qualora si volesse rendere l'introduzione più strutturata, si potrebbero
aggiungere sezioni. Ovviamente, poiché l'introduzione è non numerata, anche le
sezioni dovranno seguire la convenzione.

